{
    "questions": [
      {
        "question": "Quel est le plus grand océan du monde ?",
        "answer": "L'océan Pacifique"
      },
      {
        "question": "Combien de jours y a-t-il dans une année bissextile ?",
        "answer": "366"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Australie ?",
        "answer": "Canberra"
      },
      {
        "question": "Qui a peint la Joconde ?",
        "answer": "Léonard de Vinci"
      },
      {
        "question": "Quel est le livre le plus vendu au monde ?",
        "answer": "La Bible"
      },
      {
        "question": "Combien de continents y a-t-il sur Terre ?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Quelle est la monnaie du Japon ?",
        "answer": "Le Yen"
      },
      {
        "question": "Quel pays est connu comme le pays du soleil levant ?",
        "answer": "Le Japon"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus haut sommet du monde ?",
        "answer": "Le mont Everest"
      },
      {
        "question": "Qui a écrit Roméo et Juliette ?",
        "answer": "William Shakespeare"
      },
      {
        "question": "Quelle est le plus longue fleuve du monde ?",
        "answer": "L'Amazone ou le Nil"
      },
      {
        "question": "Combien de joueurs y a-t-il dans une équipe de football (soccer) ?",
        "answer": "11"
      },
      {
        "question": "Quelle est la couleur complémentaire du rouge ?",
        "answer": "Le vert"
      },
      {
        "question": "Qui a inventé l'ampoule électrique ?",
        "answer": "Thomas Edison"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus grande planète de notre système solaire ?",
        "answer": "Jupiter"
      },
      {
        "question": "En quelle année a eu lieu la Révolution française ?",
        "answer": "1789"
      },
      {
        "question": "Qui était le premier président des États-Unis ?",
        "answer": "George Washington"
      },
      {
        "question": "Quelle civilisation a construit les pyramides de Gizeh ?",
        "answer": "Les Égyptiens de l'Antiquité"
      },
      {
        "question": "Dans quelle ville a été assassiné l'archiduc François-Ferdinand, déclenchant la Première Guerre mondiale ?",
        "answer": "Sarajevo"
      },
      {
        "question": "Qui a découvert l'Amérique en 1492 ?",
        "answer": "Christophe Colomb"
      },
      {
        "question": "Quel empereur romain a légalisé le christianisme ?",
        "answer": "Constantin le Grand"
      },
      {
        "question": "Quelle guerre a duré de 1939 à 1945 ?",
        "answer": "La Seconde Guerre mondiale"
      },
      {
        "question": "Quel mur est tombé en 1989, symbolisant la fin de la Guerre Froide en Europe ?",
        "answer": "Le mur de Berlin"
      },
      {
        "question": "Quelle reine d'Angleterre a régné pendant l'ère élisabéthaine ?",
        "answer": "Élisabeth Ire"
      },
      {
        "question": "Qui a mené la lutte pour l'indépendance de l'Inde par des moyens non violents ?",
        "answer": "Mahatma Gandhi"
      },
      {
        "question": "Quelle bataille a marqué la défaite finale de Napoléon Bonaparte ?",
        "answer": "La bataille de Waterloo"
      },
      {
        "question": "En quelle année l'homme a-t-il marché sur la Lune pour la première fois ?",
        "answer": "1969"
      },
      {
        "question": "Quel explorateur portugais fut le premier Européen à atteindre l'Inde par la mer ?",
        "answer": "Vasco de Gama"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand désert chaud du monde ?",
        "answer": "Le Sahara"
      },
      {
        "question": "Dans quel pays se trouve le Machu Picchu ?",
        "answer": "Le Pérou"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus petit pays du monde ?",
        "answer": "Le Vatican"
      },
      {
        "question": "Quel fleuve traverse Paris ?",
        "answer": "La Seine"
      },
      {
        "question": "Quelle chaîne de montagnes sépare l'Europe de l'Asie ?",
        "answer": "L'Oural"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale du Canada ?",
        "answer": "Ottawa"
      },
      {
        "question": "Dans quel océan se trouve l'île de Madagascar ?",
        "answer": "L'océan Indien"
      },
      {
        "question": "Quel pays a la plus grande superficie terrestre ?",
        "answer": "La Russie"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand lac d'eau douce au monde en termes de superficie ?",
        "answer": "Le lac Supérieur"
      },
      {
        "question": "Quelle ville est surnommée la Ville Éternelle ?",
        "answer": "Rome"
      },
      {
        "question": "Dans quel pays se trouvent les chutes du Niagara (en partie) ?",
        "answer": "Le Canada et les États-Unis"
      },
      {
        "question": "Quel est le point le plus bas de la surface terrestre ?",
        "answer": "La mer Morte"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Argentine ?",
        "answer": "Buenos Aires"
      },
      {
        "question": "Combien d'États y a-t-il aux États-Unis ?",
        "answer": "50"
      },
      {
        "question": "Quel canal relie la mer Méditerranée à la mer Rouge ?",
        "answer": "Le canal de Suez"
      },
      {
        "question": "Quelle est la formule chimique de l'eau ?",
        "answer": "H20"
      },
      {
        "question": "Quel est l'élément chimique le plus abondant dans l'univers ?",
        "answer": "L'hydrogène"
      },
      {
        "question": "Quelle force maintient les planètes en orbite autour du Soleil ?",
        "answer": "La gravité"
      },
      {
        "question": "Qui a développé la théorie de la relativité ?",
        "answer": "Albert Einstein"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du processus par lequel les plantes fabriquent leur nourriture ?",
        "answer": "La photosynthèse"
      },
      {
        "question": "Quel est l'organe principal du système respiratoire humain ?",
        "answer": "Les poumons"
      },
      {
        "question": "Quel est le symbole chimique de l'or ?",
        "answer": "Au"
      },
      {
        "question": "Combien de chromosomes possède un être humain typique ?",
        "answer": "46 (23 paires)"
      },
      {
        "question": "Quelle est l'unité de mesure de la fréquence ?",
        "answer": "Le Hertz"
      },
      {
        "question": "Quel gaz les plantes absorbent-elles de l'atmosphère pour la photosynthèse ?",
        "answer": "Le dioxyde de carbone C02"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la couche externe de la Terre ?",
        "answer": "La croûte terrestre"
      },
      {
        "question": "Qui a découvert la pénicilline ?",
        "answer": "Alexander Fleming"
      },
      {
        "question": "Quelle est la vitesse de la lumière dans le vide (approximativement) ?",
        "answer": "300 000 kilomètres par seconde"
      },
      {
        "question": "Quel est l'acide présent dans le citron ?",
        "answer": "L'acide citrique"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand os du corps humain ?",
        "answer": "Le fémur"
      },
      {
        "question": "Qui a écrit Les Misérables ?",
        "answer": "Victor Hugo"
      },
      {
        "question": "Quel artiste est célèbre pour avoir peint le plafond de la Chapelle Sixtine ?",
        "answer": "Michel-Ange"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du personnage principal dans L'Odyssée d'Homère ?",
        "answer": "Ulysse"
      },
      {
        "question": "Quel mouvement artistique est associé à des artistes comme Claude Monet et Pierre-Auguste Renoir ?",
        "answer": "L'impressionnisme"
      },
      {
        "question": "Qui a composé La Flûte enchantée ?",
        "answer": "Wolfgang Amadeus Mozart"
      },
      {
        "question": "Quel roman de George Orwell dépeint une société dystopique surveillée par 'Big Brother' ?",
        "answer": "1984"
      },
      {
        "question": "Quel sculpteur a créé Le Penseur ?",
        "answer": "Auguste Rodin"
      },
      {
        "question": "Qui est l'auteur de la série de livres Harry Potter ?",
        "answer": "J.K. Rowling"
      },
      {
        "question": "Quel instrument de musique possède 88 touches ?",
        "answer": "Le piano"
      },
      {
        "question": "Dans quelle pièce de Shakespeare trouve-t-on le célèbre monologue Être ou ne pas être ?",
        "answer": "Hamlet"
      },
      {
        "question": "Quel peintre néerlandais s'est coupé une partie de l'oreille ?",
        "answer": "Vincent van Gogh"
      },
      {
        "question": "Quel est le premier livre de la Bible ?",
        "answer": "La Genèse"
      },
      {
        "question": "Qui a écrit Le Petit Prince ?",
        "answer": "Antoine de Saint-Exupéry"
      },
      {
        "question": "Quel genre littéraire est principalement associé à Agatha Christie ?",
        "answer": "Le roman policier"
      },
      {
        "question": "Quel compositeur allemand était sourd à la fin de sa vie ?",
        "answer": "Ludwig van Beethoven"
      },
      {
        "question": "Quel film a remporté l'Oscar du meilleur film en 1998, avec Leonardo DiCaprio et Kate Winslet ?",
        "answer": "Titanic"
      },
      {
        "question": "Qui est connu comme le Roi de la Pop ?",
        "answer": "Michael Jackson"
      },
      {
        "question": "Dans la série Friends, quel est le nom du café où les personnages se retrouvent souvent ?",
        "answer": "Central Perk"
      },
      {
        "question": "Quel réalisateur est célèbre pour des films comme E.T. L'extra-terrestre et Jurassic Park ?",
        "answer": "Steven Spielberg"
      },
      {
        "question": "Quel groupe de rock britannique a sorti l'album 'The Dark Side of the Moon' ?",
        "answer": "Pink Floyd"
      },
      {
        "question": "Quel personnage de dessin animé vit dans un ananas sous la mer ?",
        "answer": "Bob l'éponge"
      },
      {
        "question": "Qui joue le rôle de Iron Man dans l'univers cinématographique Marvel ?",
        "answer": "Robert Downey Jr."
      },
      {
        "question": "Quelle chanteuse est surnommée Queen Bey ?",
        "answer": "Beyoncé"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du vaisseau spatial dans Star Wars piloté par Han Solo ?",
        "answer": "Le Faucon Millenium"
      },
      {
        "question": "Dans quelle série télévisée Walter White devient-il un baron de la drogue ?",
        "answer": "Breaking Bad"
      },
      {
        "question": "Quel acteur a incarné James Bond dans des films comme Goldfinger et Dr. No ?",
        "answer": "Sean Connery"
      },
      {
        "question": "Quel festival de musique annuel se déroule à Indio, en Californie ?",
        "answer": "Coachella"
      },
      {
        "question": "Qui a réalisé la trilogie Le Seigneur des Anneaux ?",
        "answer": "Peter Jackson"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du plombier italien emblématique de Nintendo ?",
        "answer": "Mario"
      },
      {
        "question": "Quelle série de films met en scène une école de sorcellerie appelée Poudlard ?",
        "answer": "'Harry Potter'"
      },
      {
        "question": "Combien de côtés a un hexagone ?",
        "answer": "6"
      },
      {
        "question": "Quelle est la racine carrée de 81 ?",
        "answer": "9"
      },
      {
        "question": "Que représente le nombre Pi (approximativement) ?",
        "answer": "3,14159"
      },
      {
        "question": "Combien de degrés y a-t-il dans un angle droit ?",
        "answer": "90 degrés"
      },
      {
        "question": "Quel est le résultat de 15 multiplié par 3 ?",
        "answer": "45"
      },
      {
        "question": "Si un triangle a trois côtés égaux, comment s'appelle-t-il ?",
        "answer": "Triangle équilatéral"
      },
      {
        "question": "Combien de millimètres y a-t-il dans un centimètre ?",
        "answer": "10"
      },
      {
        "question": "Quel est le périmètre d'un carré dont le côté mesure 5 cm ?",
        "answer": "20 cm"
      },
      {
        "question": "Quelle est la formule de l'aire d'un rectangle ?",
        "answer": "Longueur fois largeur"
      },
      {
        "question": "Quel est le prochain nombre dans la suite : 2, 4, 6, 8, ... ?",
        "answer": "10"
      },
      {
        "question": "Combien de secondes y a-t-il dans une minute ?",
        "answer": "60"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus petit nombre premier ?",
        "answer": "2"
      },
      {
        "question": "Combien font 100 divisé par 4 ?",
        "answer": "25"
      },
      {
        "question": "Que signifie l'acronyme URL ?",
        "answer": "Uniform Resource Locator"
      },
      {
        "question": "Qui est le cofondateur d'Apple Inc. avec Steve Wozniak ?",
        "answer": "Steve Jobs"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du principal moteur de recherche sur Internet ?",
        "answer": "Google"
      },
      {
        "question": "Que signifie CPU en informatique ?",
        "answer": "Central Processing Unit"
      },
      {
        "question": "Quel réseau social a été créé par Mark Zuckerberg ?",
        "answer": "Facebook"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du système d'exploitation mobile développé par Google ?",
        "answer": "Android"
      },
      {
        "question": "Quel appareil a été popularisé par Apple et a révolutionné l'industrie de la musique portable ?",
        "answer": "L'iPod"
      },
      {
        "question": "Quel langage de programmation est souvent utilisé pour le développement web côté client ?",
        "answer": "JavaScript"
      },
      {
        "question": "Que signifie AI ?",
        "answer": "Artificial Intelligence"
      },
      {
        "question": "Quel type de mémoire d'ordinateur est volatile et perd ses données lorsque l'alimentation est coupée ?",
        "answer": "RAM (Random Access Memory)"
      },
      {
        "question": "Quel service de messagerie a été racheté par Facebook en 2014 ?",
        "answer": "WhatsApp"
      },
      {
        "question": "Quel format de fichier est couramment utilisé pour les images compressées avec perte sur le web ?",
        "answer": "JPEG"
      },
      {
        "question": "Quelle entreprise est connue pour ses processeurs Core i ?",
        "answer": "Intel"
      },
      {
        "question": "Quel est le sport national du Japon ?",
        "answer": "Le baseball"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus grande île du monde ?",
        "answer": "Le Groenland"
      },
      {
        "question": "Combien de couleurs y a-t-il dans un arc-en-ciel ?",
        "answer": "Sept"
      },
      {
        "question": "Quel animal est le symbole des États-Unis ?",
        "answer": "Le pygargue à tête blanche"
      },
      {
        "question": "Quelle est la devise de la France ?",
        "answer": "Liberté, Égalité, Fraternité"
      },
      {
        "question": "Qui a écrit L'Étranger ?",
        "answer": "Albert Camus"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus haute cascade du monde ?",
        "answer": "Le Salto Ángel"
      },
      {
        "question": "Dans quel pays est né le football (soccer) moderne ?",
        "answer": "L'Angleterre"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus petite planète de notre système solaire ?",
        "answer": "Mercure"
      },
      {
        "question": "Qui est le dieu grec de la mer ?",
        "answer": "Poséidon"
      },
      {
        "question": "Combien d'anneaux olympiques y a-t-il ?",
        "answer": "Cinq"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Espagne ?",
        "answer": "Madrid"
      },
      {
        "question": "Quel pays est le plus grand producteur de café au monde ?",
        "answer": "Le Brésil"
      },
      {
        "question": "Qui a inventé le téléphone ?",
        "answer": "Alexander Graham Bell"
      },
      {
        "question": "Quelle est la fleur nationale du Japon ?",
        "answer": "Le chrysanthème"
      },
      {
        "question": "Combien de points vaut un touché (touchdown) au football américain ?",
        "answer": "6 points"
      },
      {
        "question": "Quel est le plat national de l'Espagne, souvent à base de riz et de fruits de mer ?",
        "answer": "La paella"
      },
      {
        "question": "Qui était le Roi Soleil en France ?",
        "answer": "Louis XIV"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Italie ?",
        "answer": "Rome"
      },
      {
        "question": "Quelles sont les noms des principaux aéroports de Paris ?",
        "answer": "CDG et Orly"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus grande religion du monde par nombre d'adhérents ?",
        "answer": "Le christianisme"
      },
      {
        "question": "Quel animal est connu pour sa capacité à changer de couleur ?",
        "answer": "Le caméléon"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand État des États-Unis en superficie ?",
        "answer": "L'Alaska"
      },
      {
        "question": "Qui a dit Je pense, donc je suis ?",
        "answer": "René Descartes"
      },
      {
        "question": "Quelle civilisation a inventé l'écriture cunéiforme ?",
        "answer": "Les Sumériens"
      },
      {
        "question": "Qui était la reine d'Égypte célèbre pour sa relation avec Jules César et Marc Antoine ?",
        "answer": "Cléopâtre"
      },
      {
        "question": "Quel événement de 1929 a déclenché la Grande Dépression ?",
        "answer": "Le krach de Wall Street"
      },
      {
        "question": "Quelle guerre a opposé Athènes et Sparte dans la Grèce antique ?",
        "answer": "La guerre du Péloponnèse"
      },
      {
        "question": "Qui a unifié la Chine pour la première fois et est devenu son premier empereur ?",
        "answer": "Qin Shi Huang"
      },
      {
        "question": "En quelle année a eu lieu la bataille d'Hastings ?",
        "answer": "1066"
      },
      {
        "question": "Quel mouvement de réforme religieuse a été initié par Martin Luther au XVIe siècle ?",
        "answer": "La Réforme protestante"
      },
      {
        "question": "Quel pays a été le premier à lancer un satellite artificiel, Spoutnik 1 ?",
        "answer": "L'Union Soviétique"
      },
      {
        "question": "Qui était le leader de l'Union Soviétique pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answer": "Joseph Staline"
      },
      {
        "question": "Quelle route commerciale antique reliait la Chine à la Méditerranée ?",
        "answer": "La Route de la Soie"
      },
      {
        "question": "Quel était le nom du navire sur lequel les Pèlerins ont voyagé vers l'Amérique en 1620 ?",
        "answer": "Le Mayflower"
      },
      {
        "question": "Qui a aboli l'esclavage aux États-Unis avec la Proclamation d'émancipation ?",
        "answer": "Abraham Lincoln"
      },
      {
        "question": "Quel empire a été dirigé par Gengis Khan ?",
        "answer": "L'Empire mongol"
      },
      {
        "question": "Quelle pandémie a ravagé l'Europe au XIVe siècle ?",
        "answer": "La Peste Noire"
      },
      {
        "question": "Qui était le Premier ministre du Royaume-Uni pendant la majeure partie de la Seconde Guerre mondiale ?",
        "answer": "Winston Churchill"
      },
      {
        "question": "Quelle ancienne merveille du monde se trouvait à Alexandrie, en Égypte ?",
        "answer": "Le phare d'Alexandrie"
      },
      {
        "question": "Quel traité a officiellement mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
        "answer": "Le Traité de Versailles"
      },
      {
        "question": "Quel était le nom du système politique et social en France avant la Révolution de 1789 ?",
        "answer": "L'Ancien Régime"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale du Portugal ?",
        "answer": "Lisbonne"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand pays d'Afrique par sa superficie ?",
        "answer": "L'Algérie"
      },
      {
        "question": "Dans quel État américain se trouve le Grand Canyon ?",
        "answer": "L'Arizona"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus long fleuve d'Europe ?",
        "answer": "La Volga"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de la Thaïlande ?",
        "answer": "Bangkok"
      },
      {
        "question": "Quelle mer sépare l'Europe de l'Afrique ?",
        "answer": "La mer Méditerranée"
      },
      {
        "question": "Dans quel pays se trouve la ville de Dubaï ?",
        "answer": "Les Émirats arabes unis"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la plus grande forêt tropicale du monde ?",
        "answer": "La forêt amazonienne"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de la Corée du Sud ?",
        "answer": "Séoul"
      },
      {
        "question": "Quel détroit sépare l'Alaska de la Russie ?",
        "answer": "Le détroit de Béring"
      },
      {
        "question": "Dans quelle ville se trouve le Kremlin ?",
        "answer": "Moscou"
      },
      {
        "question": "Quel pays est entièrement enclavé dans la ville de Rome ?",
        "answer": "Le Vatican"
      },
      {
        "question": "Quelle est la capitale de l'Irlande ?",
        "answer": "Dublin"
      },
      {
        "question": "Quel est le seul continent qui est aussi un pays ?",
        "answer": "L'Australie"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la galaxie qui contient notre système solaire ?",
        "answer": "La Voie lactée"
      },
      {
        "question": "Quelle est l'unité de mesure de la résistance électrique ?",
        "answer": "L'Ohmega"
      },
      {
        "question": "Quel type de vague est utilisé par les fours à micro-ondes pour chauffer les aliments ?",
        "answer": "Les micro-ondes"
      },
      {
        "question": "Quel est le métal le plus léger ?",
        "answer": "Le lithium"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du processus de division cellulaire qui produit des gamètes ?",
        "answer": "La méiose"
      },
      {
        "question": "Quel scientifique a formulé les lois du mouvement et la loi universelle de la gravitation ?",
        "answer": "Isaac Newton"
      },
      {
        "question": "Quel est le pH d'une solution neutre ?",
        "answer": "7"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du pigment qui donne leur couleur verte aux plantes ?",
        "answer": "La chlorophylle"
      },
      {
        "question": "Quel est l'élément chimique dont le symbole est K ?",
        "answer": "Le potassium"
      },
      {
        "question": "Combien de cœurs possède une pieuvre ?",
        "answer": "Trois"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus petite particule d'un élément chimique qui conserve les propriétés de cet élément ?",
        "answer": "L'atome"
      },
      {
        "question": "Quel type d'énergie est produite par le soleil ?",
        "answer": "L'énergie nucléaire (fusion)"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom scientifique de l'être humain ?",
        "answer": "Homo sapiens"
      },
      {
        "question": "Quel est le gaz le plus abondant dans l'atmosphère terrestre ?",
        "answer": "L'azote"
      },
      {
        "question": "Quel organe du corps humain produit l'insuline ?",
        "answer": "Le pancréas"
      },
      {
        "question": "Qui a peint 'La Nuit étoilée' ?",
        "answer": "Vincent van Gogh"
      },
      {
        "question": "Quel dramaturge norvégien a écrit 'Une maison de poupée' ?",
        "answer": "Henrik Ibsen"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du détective créé par Sir Arthur Conan Doyle ?",
        "answer": "Sherlock Holmes"
      },
      {
        "question": "Qui a composé 'Les Quatre Saisons' ?",
        "answer": "Antonio Vivaldi"
      },
      {
        "question": "Quel poète américain a écrit 'Le Corbeau' ?",
        "answer": "Edgar Allan Poe"
      },
      {
        "question": "Quel artiste espagnol est l'un des fondateurs du cubisme ?",
        "answer": "Pablo Picasso"
      },
      {
        "question": "Quelle est la plus ancienne épopée littéraire connue ?",
        "answer": "L'Épopée de Gilgamesh"
      },
      {
        "question": "Qui a écrit 'Orgueil et Préjugés' ?",
        "answer": "Jane Austen"
      },
      {
        "question": "Quel mouvement artistique Salvador Dalí est-il principalement associé ?",
        "answer": "Le surréalisme"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du personnage principal dans 'Don Quichotte' de Cervantes ?",
        "answer": "Alonso Quichano"
      },
      {
        "question": "Qui est l'auteur de 'Cent ans de solitude' ?",
        "answer": "Gabriel García Márquez"
      },
      {
        "question": "Quel instrument de musique est associé à Jimi Hendrix ?",
        "answer": "La guitare électrique"
      },
      {
        "question": "Dans la mythologie grecque, qui est la déesse de la sagesse ?",
        "answer": "Athéna"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du robot astromécano ami de C-3PO dans 'Star Wars' ?",
        "answer": "R2-D2"
      },
      {
        "question": "Quelle chanteuse a sorti l'album 'Lemonade' en 2016 ?",
        "answer": "Beyoncé"
      },
      {
        "question": "Quel acteur a joué le Joker dans le film 'The Dark Knight' (2008) ?",
        "answer": "Heath Ledger"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la famille principale dans la série 'Les Simpsons' ?",
        "answer": "La famille Simpson"
      },
      {
        "question": "Quel groupe a chanté 'Bohemian Rhapsody' ?",
        "answer": "Queen"
      },
      {
        "question": "Quel jeu vidéo populaire implique de construire des structures avec des blocs ?",
        "answer": "Minecraft"
      },
      {
        "question": "Qui est le créateur de l'univers Marvel Comics ?",
        "answer": "Stan Lee"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du royaume dans le film d'animation 'La Reine des neiges' ?",
        "answer": "Arendelle"
      },
      {
        "question": "Quelle actrice a joué Katniss Everdeen dans la série de films 'Hunger Games' ?",
        "answer": "Jennifer Lawrence"
      },
      {
        "question": "Quel service de streaming a produit des séries originales comme 'Stranger Things' et 'The Crown' ?",
        "answer": "Netflix"
      },
      {
        "question": "Qui est l'artiste derrière les chansons 'Shape of You' et 'Perfect' ?",
        "answer": "Ed Sheeran"
      },
      {
        "question": "Quel film de Quentin Tarantino met en scène une mallette mystérieuse et des tueurs à gages ?",
        "answer": "'Pulp Fiction'"
      },
      {
        "question": "Quel rappeur est connu pour des albums comme 'The Marshall Mathers LP' ?",
        "answer": "Eminem"
      },
      {
        "question": "Quelle série télévisée met en scène des dragons, des familles nobles en guerre et des Marcheurs Blancs ?",
        "answer": "'Game of Thrones'"
      },
      {
        "question": "Combien de faces a un cube ?",
        "answer": "6"
      },
      {
        "question": "Quel est le symbole romain pour 50 ?",
        "answer": "L"
      },
      {
        "question": "Si un article coûte 20€ et qu'il y a une réduction de 10%, quel est le prix final ?",
        "answer": "18€"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom d'un polygone à cinq côtés ?",
        "answer": "Un pentagone"
      },
      {
        "question": "Quel est le résultat 2 exposant 3 ?",
        "answer": "8"
      },
      {
        "question": "Combien de minutes y a-t-il dans une heure et demie ?",
        "answer": "90 minutes"
      },
      {
        "question": "Quelle est la moyenne de 10, 20 et 30 ?",
        "answer": "20"
      },
      {
        "question": "Quel est le nombre qui suit dans cette suite : 1, 1, 2, 3, 5, 8, ... ?",
        "answer": "13 (Suite de Fibonacci)"
      },
      {
        "question": "Combien de zéros y a-t-il dans un million ?",
        "answer": "6"
      },
      {
        "question": "Si un cercle a un rayon de 5 cm, quel est son diamètre ?",
        "answer": "10 cm"
      },
      {
        "question": "Quel est le plus grand commun diviseur de 12 et 18 ?",
        "answer": "6"
      },
      {
        "question": "Combien de côtés égaux a un triangle isocèle (au minimum) ?",
        "answer": "2"
      },
      {
        "question": "Quel est le résultat de 7 x 8 ?",
        "answer": "56"
      },
      {
        "question": "Si un événement a une probabilité de 1, comment est-il qualifié ?",
        "answer": "Certain"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du navigateur web développé par Apple ?",
        "answer": "Safari"
      },
      {
        "question": "Que signifie 'HTML' ?",
        "answer": "HyperText Markup Language"
      },
      {
        "question": "Quelle entreprise a développé le système d'exploitation Windows ?",
        "answer": "Microsoft"
      },
      {
        "question": "Quel type de technologie d'affichage est OLED ?",
        "answer": "Organic Light Emitting Diode"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de l'assistant virtuel d'Amazon ?",
        "answer": "Alexa"
      },
      {
        "question": "Que signifie VPN ?",
        "answer": "Virtual Private Network"
      },
      {
        "question": "Quel format de fichier audio compressé a été popularisé par Apple ?",
        "answer": "AAC"
      },
      {
        "question": "Quelle entreprise est le principal concurrent d'Intel dans le marché des processeurs pour PC ?",
        "answer": "AMD"
      },
      {
        "question": "Quel service de microblogging limite les messages à un certain nombre de caractères ?",
        "answer": "X"
      },
      {
        "question": "Que signifie USB ?",
        "answer": "Universal Serial Bus"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la cryptomonnaie la plus connue ?",
        "answer": "Bitcoin"
      },
      {
        "question": "Quelle technologie permet aux appareils de communiquer sans fil sur de courtes distances, comme entre un téléphone et des écouteurs ?",
        "answer": "Bluetooth"
      },
      {
        "question": "Quel type de logiciel malveillant crypte les fichiers d'un utilisateur et demande une rançon pour les déverrouiller ?",
        "answer": "Un rançongiciel"
      },
      {
        "question": "Qui est le PDG de Tesla et SpaceX ?",
        "answer": "Elon Musk"
      },
      {
        "question": "Dans quel sport utilise-t-on un birdie ou volant ?",
        "answer": "Le badminton"
      },
      {
        "question": "Combien de joueurs composent une équipe de basketball sur le terrain ?",
        "answer": "Cinq"
      },
      {
        "question": "Quel pays a remporté la Coupe du Monde de la FIFA en 2022 ?",
        "answer": "L'Argentine"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du célèbre tournoi de tennis qui se déroule à Wimbledon, Londres ?",
        "answer": "The Championships, Wimbledon"
      },
      {
        "question": "Quel cycliste a remporté le Tour de France un record de sept fois consécutives (titres ensuite retirés) ?",
        "answer": "Lance Armstrong"
      },
      {
        "question": "Dans quel sport Michael Jordan est-il considéré comme l'un des plus grands joueurs de tous les temps ?",
        "answer": "Le basketball"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom de la ligue professionnelle de hockey sur glace en Amérique du Nord ?",
        "answer": "La LNH ou NHL"
      },
      {
        "question": "Combien de manches y a-t-il dans un match de baseball réglementaire ?",
        "answer": "Neuf"
      },
      {
        "question": "Quel athlète jamaïcain détient le record du monde du 100 mètres sprint ?",
        "answer": "Usain Bolt"
      },
      {
        "question": "Quel type de course est le marathon ?",
        "answer": "Une course à pied de 42,195 kilomètres."
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du trophée décerné au vainqueur de la LNH ?",
        "answer": "La Coupe Stanley"
      },
      {
        "question": "Dans quel sport Roger Federer est-il une légende ?",
        "answer": "Le tennis"
      },
      {
        "question": "Quel pays est célèbre pour son équipe de rugby, les All Blacks ?",
        "answer": "La Nouvelle-Zélande"
      },
      {
        "question": "Combien de trous y a-t-il sur un parcours de golf standard ?",
        "answer": "18"
      },
      {
        "question": "Quel est l'ingrédient principal du guacamole ?",
        "answer": "L'avocat"
      },
      {
        "question": "De quel pays le sushi est-il originaire ?",
        "answer": "Le Japon"
      },
      {
        "question": "Quel type de pâte est utilisé pour faire des croissants ?",
        "answer": "La pâte feuilletée"
      },
      {
        "question": "Quelle boisson est produite à partir de raisins fermentés ?",
        "answer": "Le vin"
      },
      {
        "question": "Quel est le plat national de l'Italie, souvent servi avec diverses sauces ?",
        "answer": "Les pâtes"
      },
      {
        "question": "Quel pays est le plus grand consommateur de thé par habitant ?",
        "answer": "La Turquie"
      },
      {
        "question": "Quel est l'ingrédient qui fait lever le pain ?",
        "answer": "La levure"
      },
      {
        "question": "Quel fromage italien est un ingrédient clé de la pizza Margherita ?",
        "answer": "La mozzarella"
      },
      {
        "question": "Quelle épice jaune est un composant majeur du curry en poudre ?",
        "answer": "Le curcuma"
      },
      {
        "question": "De quel pays la bière Guinness est-elle emblématique ?",
        "answer": "L'Irlande"
      },
      {
        "question": "Dans la mythologie grecque, qui est le roi des dieux ?",
        "answer": "Zeus"
      },
      {
        "question": "Quelle créature mythique a un corps de lion et une tête humaine ?",
        "answer": "Le sphinx"
      },
      {
        "question": "Qui est le dieu nordique du tonnerre, armé d'un marteau appelé Mjolnir ?",
        "answer": "Thor"
      },
      {
        "question": "Dans le folklore japonais, qu'est-ce qu'un kitsune ?",
        "answer": "Un renard esprit"
      },
      {
        "question": "Quelle figure légendaire britannique aurait retiré une épée d'une pierre ?",
        "answer": "Le Roi Arthur"
      },
      {
        "question": "Qui est le dieu égyptien des morts et de l'au-delà ?",
        "answer": "Anubis"
      },
      {
        "question": "Quelle créature mythique est un cheval avec une corne sur le front ?",
        "answer": "La licorne"
      },
      {
        "question": "Dans la mythologie romaine, qui est l'équivalent de Zeus ?",
        "answer": "Jupiter"
      },
      {
        "question": "Quelle est la demeure des dieux dans la mythologie nordique ?",
        "answer": "Asgard"
      },
      {
        "question": "Quelle créature légendaire crache du feu et possède des écailles ?",
        "answer": "Le dragon"
      },
      {
        "question": "Quelle est la seule lettre qui n'apparaît pas dans le nom d'un État américain ?",
        "answer": "Q"
      },
      {
        "question": "Quel animal peut dormir jusqu'à trois ans ?",
        "answer": "L'escargot"
      },
      {
        "question": "Quelle est la couleur la plus courante des yeux dans le monde ?",
        "answer": "Le marron"
      },
      {
        "question": "Quel est le seul aliment qui ne se gâte jamais ?",
        "answer": "Le miel"
      },
      {
        "question": "Combien de temps un chat domestique dort-il en moyenne par jour ?",
        "answer": "Entre 12 à 16 heures"
      },
      {
        "question": "Quel pays a inventé la crème glacée ?",
        "answer": "La Chine"
      },
      {
        "question": "Quel est le nom du son que fait un canard ?",
        "answer": "Coin-coin"
      },
      {
        "question": "Quel animal a la plus longue gestation ?",
        "answer": "L'éléphant"
      },
      {
        "question": "Quel est le seul mammifère capable de voler véritablement ?",
        "answer": "La chauve-souris"
      }
    ]
  }